中六學歷有咩出路？

我朋友中六五科合格因家境困難無再讀上去，佢唔想考紀錄部隊，唔想做飲食業，唔想做私人公司文員仔，唔想做清潔，可以點？

乜都唔想做咪做廢青囉

唔求大富大貴，只求安安穩穩

做文員仔咪算囉

地盤做學徒啦
讀書無用 唔係專科都係廢
滿師最少二萬樓上
勁過大學非專科畢業 $12000又成身債

佢手骨唔好，以前傷過

做保安，唔好介意人點睇ok?

地盤

夜更保安，朝早再返一份

去馬會做

肯捱既話 地盤可以做幾多年?

紀錄部隊？ 咁後生咩都唔想做 去到邊都死

但咁後生做飲食清潔文員好浪費

浪費得過你乜都唔做

自己無條件仲要嫌三嫌四

渣的士

試下去考空少囉

你就你啦, 佢

吹奏神工CA ACO 囉

好多都會去做差人
貪佢穩定又good pay

去機場保安
之後考警

唔想做呢四類職業，都唔代表嫌三嫌四

有在職英語培訓嗎請問？

冇學歷冇一技之長
笑撚大人個口咩

唔做呢幾類行業唔代表乜都唔做

唔浪費 本身就係垃圾 唔算浪費

有外語在職培訓嗎請問

無學歷無長處無條件, 你覺得自己可以做啲咩

所以先上嚟問

人人有自己困難，唔係個個都負擔到學債的

你朋友即是你？

學一技之長，水電、廚之類
政府工就ca

咁咪面對現實搵份工做住先, 有錢咪先進修再講理想囉
仲要上網問人有咩出路？
如果請到你呢啲咁嘅人, 真係

請問會唔會請晒啲大學生而唔請中六?

地盤或者裝修

學資處貸款有幾難還？半工讀是旦一份parttime都還到啦

中六學歷就係個啲㗎啦 有閪得你揀咩 做倫敦金囉 又有老西著 返工淨係撳手機 啱曬

巴打窮過就知唔係要搞掂自己簡單
係你屋企要你出黎幫手搵錢

乜都唔想做，咁不如問其實佢想做乜
假膠post就咪出啦on9

其實而家喺香港有學歷都唔比中六好得多, 尤其唔係讀專科嘅科

你朋友就是你

朝早番份工學門手藝，夜晚讀diploma

我都一樣 舊年有offer不過經濟問題交唔出學費
不過我日文有N1 學緊德文俄文
唔知返乜工好 而加返緊sales儲下錢
但識嘅外語完全用唔著

請問裝修係要讀番啲課程好啲定白紙入行好啲

有d夜校好平

利申：過來人

我唔相信你乜都唔想做，但會做得掂地盤呢d工作
重有，人地答你半工讀，但半工讀其實都比唔到錢屋企啦
btw想做地盤你咪上CIC course再入行

咁香港做唔到翻譯咩？
不得既 我覺得可以試下工作visa
睇下其他國家請唔請人
Eg. 新加坡

如果有5條2又唔想再讀書 去考紀律部隊最抵諗

咁你想做乜，之前有個學徒問我警犬都唔收可以點。我都同佢講乜柒學歷都無，連警犬都唔請，不如斬掉重練算

點解唔去教人日文，n1既話可以做pt 教人150$一個鐘起跳wor

唔想考紀錄部隊
人地收你再講,以為自己邊個

可以做保安, 物業管理

去Avesco做

咪就係，想打人可以做警犬，有理想就消防，on99 就入境。唔明有得點唔想

但係我驚害咗人 雖然都有自信教得掂

我得中六咋 好多翻譯要大專

又水人入行
做地盤又拖糧環境又差仲係到吹奏地盤佬

食老軟

廢人多藉口

做保安 物管 無辦法

電競啦

女就話大把人養姐,仔就

條仔有錢架
條女幾正 白滑大波
晚晚擘大對腳就得啦

我而家都係返地盤，夜晚返學。但樓主個朋友個問題係揀工返喎

做m記經理，花紅多到發達

咁人生就係有得選擇架啦 呢個post有咁多巴打有唔同建議，我暫時都要揀一個去做先，唔揀工返即係唔通唔考慮就求其揀一個建議去做？

留意下thanks

留意下

佢都話佢手骨唔好，以前傷過
如果佢做地盤郁到舊患
搵到既錢加埋都唔夠醫番佢手傷

多謝咁多位巴絲意見，我會慎重諗下邊個先係最適合自己

提議你搵份pt做下，搵D錢增值下自己隻角色點數先

地盤廢青

多謝your advice

烏大龜

踏出第一步之後就唔驚

好多人讀咁多書都只係為咗後者

咁都個大專先囉
我諗是但一科語言/文書都得掛

保安啦

你唔想人地入行？
好心你啦
唔好昆人啦
仲邊度有拖糧呀
神早報警 叫勞記啦
再唔出糧 你地仲唔打死個老細
拎支火水上去公司
仲唔即刻出支票比你

Salesman

倫敦金

乜中六畢業做到物管咩？

家底厚既話~二`世祖, 冇家底~廢青

乜鳩都唔想做，申請綜緩囉，分分鐘公屋都排到丫

我就知嫌三嫌四一定做唔長

operator

除左果4行唔想做，無講過乜都唔想做，世界有千百種職業，排除4樣就=乜都唔想做？

唔做清潔飲食同警察=嫌三嫌四？

得

要過得安安穩穩你估易？
做幾年辛苦工儲錢再讀書啦

個社會好公平，讀唔成書既人就係要做呢d

屌，過到means test 有grant ga

做緊老救
萬6-萬7
有同事得閒秘撈教水 炒下散
上二萬幾
夠撚曬做
又hea
啱撚曬好似我呢啲廢柴

係喎，無留意
咁可以試下去做物管，睇下私樓嗰啲請唔請人，好似幾hea，新年仲有利是收 到時先睇下進唔進修囉，話哂香港呢個學歴膨脹得咁犀利嘅地方，得中六學歷競爭力都會差咁啲

利申:無惡意

地盤囉
個fd做打雜 返半年 休半年
無家室既 夠洗有突

唔係我唔想讀 而加其實儲緊錢諗住去京都留學

見到依句我o撚左嘴 收皮啦屌你

做保安先唔hea呀，大把投訴、來客要處理
面對住客又要好禮貌又要受氣

有幾o，幾時有人吹奏過以上工作？

點解你會識到咁多語言既
仲考埋N1 我都學緊日文
好多文法都好煩

大家唔好咁雙重標準，講真你第時個仔做全職清潔員，全職侍應，你都覺得唔浪費？

其實做飲食業同狗真係無分別

不代表本人立場，純粹引用

點睇竟然有後生仔女做全職m記kfc百佳惠康七仔ok呢啲工作...

咁撚多野都話唔做 就咪怪父母冇錢供你讀啦 就算比你讀完書都好難搵工 有心自己打開jobsDB 大吧工比你做啦 我都係咁搵份合約工 sd左過百份cv見超過20次工

你話我聽你有咩技能可以揀工？

綜合呢度啲巴打意見，低學歷都可以好多選擇：保安，物管，政府工，地盤，裝修，馬會，空少，救生員，Sales，進修等等，點解要睇死我得清潔同飲食兩個選擇

上黎問
人地覆你又唔啱聽
你自己出去碰下啦不如

其實唔洗吹虛 馬死落地行 你(朋友) 乜都唔肯做 有資格話人地浪費咗你(朋友)咩？

睇清楚D，好多意見我都接受wo

你都諗到啦仲開咩po

我有話過乜都唔肯做？

中六學歷唔做邊個做
社會上總要有人做底層工作既

on99 中六學歷有得你揀

俾個建議你 去地盤做夜間保安啦 hea hea地都ok 冇乜技能學歷有時要放下身段

窮人都唔代表無得揀食放題定二手飯
醜人都唔代表得暗瘡大肥婆做老婆一個選擇

其實我無從來無話過唔想做保安，保安都係係考慮之一

你無料就咪撚扮晒4條啦
你唔做, 唔通叫副學士做 ?

做sales

其實係你定你朋友？
大家巴打唔點你 夜間地盤保安好hea 都叫揾到餐晏仔

無扮四條，但呢啲唔係唯一選擇，就算做sales學歷要求都唔係好高

你有得揀先算啦死傻仔

都係考慮之一

留喺屋企問老豆老母攞錢過世啦

自己

得啦得啦，我最無得揀註定掃街

咁你書又讀唔掂 又冇料 有咩計

咁你咪做保安囉 叫人唔好介意 自己又唔做

得啦，我最無得揀，註定倒垃圾，倒豬餿，洗廁所

我唔撚信你會好力過啲阿婆 姐姐

掃街都掃唔掂

係，明白，了解，多謝你意見

多謝正面回應呢個post嘅巴打，你嘅寶貴意見終生受用

認真 倫敦金

認真 唔生仔既話可以做

大學生都冇出路
你仲想奢求啲咩

做飲食看更浪費左你？笑死人 中六畢業都睇到自己咁高
你無學歷無技能無父幹係得呢d揀啦，你唔做唔通大學生做？

有興趣 鐘意學外語

你覺得有咩行業係唔浪費而又收你中六學歷 ？